［無聊短文］雲霧後的缺月

他，乘坐著今天的尾班車回家。車上的乘客不多，都睡著了。戴著耳筒，聽著電台主持的嬉笑聲，凝視於窗外，荒蕪，寂靜，孤寞。

外面的世界，很遼闊，可地再大，天再高，與他也沒有絲毫的關係。他深知無論他再多渴望遠走他方，再憎恨現在的生活，明天依然要上班，為了那一分幾毫而賣力。

他淡淡地看著窗外，平靜得像是湖水般，沒有泛起一點漣漪。可他心底裡是痛苦的，在這班只有幾個陌生人的巴士上，暗自怒吼，歇斯底里的。

尾班車有個壞處，總令人感到份外孤寂。車內車外感覺都是空蕩蕩的。他淺嘆出一口屈氣，提著那殘舊的公事包，下了車去。

有無人未訓架 入黎比啲意見啊

巴士站離家仍有一段距離，他，憂憂地走著。耳邊不時傳來主持人的笑聲，與他面前的空城更是相映成趣。他走進了便利店，買了一罐啤酒。呷了一口，便把他倒掉。

在回家的路上，他想起了她。以前這段路上，總有她作伴。如今，路一直都在，可她卻遠去了。每一步都是艱辛的，對他來說，能走這一步也是多虧了她。

他心裡有著一個她，就只有那個她。你呢？心底裡藏著的又是那個她？

讓你也想一想，用心仔細地思索一下，她是那一個的她。

是初戀女友？舊伴侶？小情人？

他最看不起人們心底裡最憶掛的是那個曾經的伴侶，要數數看誰是最重要最要掛念的，他認為一定是那位她。

媽媽

媽媽，先睡了。

她為他蓋好了被單，熄掉燈泡，把房門虛掩，從門縫中間，透出一串光。就在那黑暗與暖光中，他沉沉的睡去了。

午夜夢迴，他走到了她的房門前，站了很久也沒有膽量打開，因為他面對不了，房門後的那份空洞。街外家內皆為物是人非，不管人類多麼努力，醫學多麼昌明，人依舊是敵不過生老病死。

他最終也決定不打開這扇門，好讓那恐懼繼續留在心底裡，最深最深的那處，最好是永遠也不會浮面。真相雖知，卻不願坦坦白白的向自己揭露。

每人心裡也有一扇門，永遠都害怕著有一天會有人把它給開了。他有，我有，我相信你也不例外。我們都知道門後的「秘密」不時令我們活得疲累不堪。可我們就是不願意把它給解開，即使知道真相浮面會讓我們舒一口氣。

勇氣，是一樣很珍貴的東西。要是把它給用上也不會是見好事情。

無人睇